【冷血文】切勿再以反送中名義自殺

警告：此文冷血，只講效益，不講人情，敬請留意

"History repeats itself first as tragedy then as farce"

首先我想問條問題，點解要揀喺呢個timing自殺？
七一義士衝入立法會轟動全球，如果係支持義士嘅行動嘅，咁應該感到鼓舞，甚至諗緊點樣伸延佢地嘅行動
但自殺？即係表示緊我唔單止冇受義士嘅戰績鼓舞，仲決定停止參與日後所有行動
無可否應，梁凌杰烈士嘅死的確好轟動，二百萬人入面可能超過幾十萬人都係因為佢而出黎
佢嘅死係最直接嘅控訴係「唔好信暫緩，反送中唔可以停」所以結果係鼓勵更多人繼續抗爭

宜家死嘅話呢？
宜家衝擊立法會造成停頓緊，示威進入休戰期，死可以鼓勵到D咩？
其實係間接抹殺緊義士嘅成果，話俾全香港知佔領立法會冇成果，件事連同路人都鼓勵唔到，示威者陷入絕望
我相信冇人想俾紅底傳媒標籤自己嘅死係「暴徒衝擊立法會造成精神壓力」「死者憂慮衝擊立法會造成民意逆轉」
你只會加強一眾手足嘅挫敗感

記住：會聽死諫嘅只有自己手足，對家係連膠都費事俾

宜家一眾身體上同精神上受傷嘅手足需要休養
（我明，黑警秋後算帳緊，要休息係好難，但目前為場戰爭可以做嘅只有呢樣）
如果係有預告嘅自殺更加會令佢地周圍奔波搵人（唔好諗住唔會，係必定會有好多人周圍搵）
即使冇，自殺必然會令所有戰友心痛、無助，深深感受到救唔到人嘅失敗感
甚至諗到自己都想死埋一份

請睇以下呢段新聞：
張超雄引述當時有示威者表示，事件中已經喪失了三條性命，示威者形容自己手上都有鮮血。他嘗試安慰對方：「你怎會是要負責的人呢？不關你事，是政權！」示威者馬上反駁：「不是，我們的運動到現在仍未成功，令我們有人感到絕望。他們結束了生命，我們都有份，我們要負責。」張超雄形容當時對此說法「無言以對」

尤其如果宜家死嘅話，就會係第四個人
死諫嘅新聞價值一早到頂，喺親民主嘅媒體以外你可能報紙都唔會上
都係嗰句，受傷嘅只會係戰友
自殺係會傳染，你迫所有人思考死同自殺就會增加所有人自殺嘅風險
尤其我地嘅戰友有二百萬以上，Sample size太大，即使好細嘅效果（機率上升）都會變成實質數字
簡單黎講，自殺好可能會間接殺左更多嘅戰友

當個自殺數字去到太大嘅話
一般人對死諫、甚至整個反送中嘅印象會由「犧牲、無私、奉獻」變成「狂熱、偏執、恐怖」
自殺會降低全香港人對死嘅敏感度
假設未來有義士喺前線犧牲（講明先，冇人希望失去任何手足，夢遊人士請一定要保護自己），佢所帶黎嘅轟動同民意反彈將會因為以前嘅自殺人數而降低
唔好用你條命去降低其他所有人命嘅價值

其實唔止以反送中名義自殺會造成上面咁多問題，任何參與過嘅人自殺都會造成
因為必定會被所有人認為同示威有關係

我地所有人無論精神健康上定整體士氣上都已經承受唔起再有手足自殺
如果自殺呢樣野真係離唔開你個腦請立即停止接收政治、新聞資訊，尋求可信嘅專業人士協助
為左場戰爭、為左戰友，請你全力阻止想死嘅諗頭
喺呢個timing自殺對所有戰友有害無益

求你為左大家繼續行呢個最差最難受最折磨嘅人生，呢樣先係最偉大最無私嘅奉獻

24小時網上輔導服務：
OpenUP: | FB: | SMS/WeChat: +85291012012

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

Agger

我無嘢講
我唔自殺

推

我們會代替妳走下去

話口未完……

點都好 唔好要死啦好嗎

真係唔好再跳

唔好再死喇！
依家再輕生嘅人 唔係烈士 係叛徒！

講得岩
一個都不能少並唔係口號
而係要求！唔好再犧牲生命！
只有繼續生存 打贏呢場戰先有意義

香港民族唔好滅族，唔好死
香港後生仔已經少，再自殺就再無香港後代

無錯 推

「七黑」團結打倒白色恐怖

唔好再叫義士
我唔會再幫任何人行
自殺行為不負責任
對香港絕望 要救香港 唔該用你手頭上個一張票
11月24號投票去救香港
少咗4張票已經差好撚遠

青年組別既投票率同登記率都好低
點解呀？？！！點解大家要浪費自己手頭上個1張票？
求下大家唔好再自殺
預留11月24號留係香港投票救香港

我都有個好冷血既回覆

要死都係佢重推果陣先死

佢依家暫緩根本無死既必要

推
唔可再令呢樣嘢成為風潮
唔可以再英雄化自殺嘅人

我冇野講

同一諗法⋯⋯⋯
發左幾晚惡夢 精神都好差

推
人都死咗點革命？
咁多人犠牲自己休息時間走黎走去
我見到人地咁辛苦真係唔好意思仲想話死
香港人再堅持下啦
一個都不能少

留下嘅人先最痛

我都好冷血咁講一句

愈多人自殺，就好似印得愈多銀紙，最後必然令死諫呢件事貶值，無法再激動人心

道理係咁，講得好啱
第一個好震撼，第二個都仲好多人ig講，第三個已經無乜⋯再多啲就只會變成數字，無嗰種震撼人心、永世難忘嘅痛，而變成一種靜默嘅悲傷。
但可能佢地真係控制唔到情緒
希望唔好再有人死啦

p

點都要行落去

我無野講

死係無撚用 留返條命做勇武
死都夠膽 點解唔敢對抗港共政權

對唔住，我係P牌仔

最冷血個句

邊際報酬遞減

你自殺既效果只會愈黎愈細

明唔明

年度高汁

我冇野講，但...推比想自殺嘅人睇
希望唔好再有事發生

唔準凶我呀，我要叫律師！！！！！

1

我冇野講
我唔自殺

sorry, 只係懶打pish

衰啲講句

我哋7.1已經為咗3個人出氣，已經冇辦法再承受多一個人死去
我感覺到，我哋只差一點點就到達，不能放棄，你有好多戰友齊上齊落，你嘅死即係拋低我哋
唔好以為自己死就有光環，講真IFC 嗰位我哋已經似乎有啲死得不明不白，甚至有啲不知佢係因反送中而死

所以
不要放棄，放棄生命等同放棄我們
我哋一齊嚟，一齊走

push

Agger

我無野講

我無野講·我唔解鎖·我搵律師·唔好凶我·我投訴你

講真 希望有自殺諗法嘅人
停一停 諗一諗
其他方面仲需要你

five steps for a mental health first aid response are remembered by ALGEE:

Assess for risk of suicide or harm

Listen non-judgmentally

Give reassurance and information

Encourage appropriate professional help

Encourage self-help and other support strategies

離開好容易 要留低好難 一齊留低!

楊歡歡
3 小時
我要講一些得罪人的話了。作為新聞行業從業員，我想要有些殘忍、有些冷血地，對所有目前有「自殺明志」「用自己的生命喚醒社會」想法的朋友，談一談新聞輿論中的「邊際遞減效應」。

簡單來說，就是一單非常聳人聽聞的新聞發生後，它的社會影響很大，一時會引起很多討論，非常震撼人心。第二單、第三單，衝擊力可能同樣很大。大家會震撼，會去反思、去討論這些情況的出現。如果之後再一路keep住出現，形成一個現象，你覺得一般（同溫層以外）的社會輿論會怎麼樣？會繼續熱烈討論嗎？

會麻木。

當新聞趨於常態，它就更不像是新聞，其力量的邊際效應會遞減，而當中的主角們的面目也會越來越模糊。

幾年前，大陸第一宗幼稚園無差別斬人案出現時，大陸網路是非常憤怒和震驚的。當中的受害幼童、兇手、背後的原因都有好多討論，也有很多社會分析。而隨著模仿犯的出現，後面竟有了第二宗、第三宗⋯之後，它就成了眾多惡劣犯罪的其中一種，不再「新鮮」，同樣有很多人譴責，但再也不會引起那種巨大的集體情緒和社會討論。這當中固然有中國大陸的社會問題，但這種新聞的邊際遞減是典型而真實存在的：

對一般大眾來說，當同類事情不停發生時，people just don't care that much anymore.

這也是為什麼對你我來說，一個西方城市市區被放了一個炸彈，比起某些長年戰火連綿的國家的一個城市被放了一個炸彈，聽起來震撼得多。除了第一世界的文化普及，使得我們對這些地方在心理上接近之外，後者遭遇炸彈對我們一般受眾來說，是一件幾近常態的「普通新聞」。

而會繼續不停被這些新聞震撼，在乎、感到心痛的人是誰？是你的同路人。只有你的同路人會繼續心痛。

對不起，我絕非想否認、乃至不尊重之前幾位死者的理念和做法。但我接下來有一番難聽的話，是想對現在有這個念頭的生者說的：

從現在起，你再想著因此去死，去獻身，沒 有 用。

同類新聞的邊際效應已經基本要到頂了，一般市民也不會再如之前那麼震撼，現在開始再去死，你只會成為一個模糊的數字。

如果你要把整條命捐給這個運動的話，捐在一些更有用的事情上面吧。

#節哀順變 #重新調整 #繼續上路

三個已經太多
請為了他們 為了大家 堅持下去

聽自己朋友呻嗰時記得唔好隨便俾意見
最緊要係細心聽，無條件接受佢，俾少少反應等佢知你聽緊就得

PSUH

呢場運動無領袖 每一個都係自己既領袖
重要既唔係一兩次抗爭有無結果
而係團結到咁多位領袖既呢份力量

#我無野講

PUS

推 無野補充

唔準再尋死，我地要你嘅選票，要你支持。
死咗就咩都做唔到，仲會拖累到人。

我地要一齊睇到勝利

如果覺得攰，做一陣港豬，無人會怪你。

極冷血咁講
第一位自殺會好大效果之後每一位個效果會愈嚟愈細
最壞情況係令人習以為常
就好似之前放催淚彈
由928 會引發到雨傘
到71 立法會走緊放都無乜反應

認同

我冇嘢講

要推

唔好話對家 我自己都開始麻木

第一個烈士 我心痛到喊
第二個 我惋惜
第三個 我無奈

然後成日湧現d自殺post 我第一反應居然唔係擔心 而係覺得到底佢地散播完負能量未 其實知唔知叫春叫得太濫係會感染更多心靈脆弱既人自尋短見？佢地甚至未必會開post講 未必會用fb打遺言 就咁又少個戰友 值得咩？

同意
另外覺得唔應該再圖文並茂咁係咁post有人因為反送中而輕生嘅新聞
自殺遠比想像中傳染得快
請大家珍惜生命

無錯我無嘢講+唔好自殺

留返血肉之軀做有意義嘅事
人生仲有好多嘢未完成，好嗎？

我無嘢講

講中晒我心入面諗嘅野
屌你班人再自殺我都唔會再為你地做任何悼念
一黎引起其他入自殺
二黎抹殺緊手足努力成果

宜家選擇去死只係幫緊敵人
班狗拉小個人
暴政小左人屌
兩會小左張票
話我冷血都好 我都要屌撚醒你地

唔該唔好再死喇，呢度每一位手足都好重要

我明係好難過好辛苦好絕望，但係我哋就係要睇住個仆街政府死，同佢哋鬥長命

上面巴打講得啱，我哋嘅選票好重要，唔該唔好再死，我哋要用珍貴嘅選票踢走建制

給想死的人些少忠告

1/假設你近來或者一直以來都關心時事的話
估計你都是一個品格比藍絲高尚的人,
請不要再消耗我地手足的心神同體力去找尋你。
這是完全不道德的行為,
你一個預約自殺貼文會被瘋狂轉發,
然後手足就會進入恐慌狀態

如果你有輕生念頭,請立即聯絡專業人士協助
或者現實世界有血有肉的朋友傾談
而不是在虛擬網絡散播恐懼!!!

2/由於我地手足大部分都好善良
而敵方是冷血無情絕無價值觀可言的物體
(你,我知你睇緊)
敵方會看凖我地有同情心而不斷發放假消息來消磨我地意志
你忍心成為幫兇嗎
就算你生無可戀,請你都唔好加重我地手足的壓力,我地有太多事情要處理

每死多一個手足
對方就會開心多一次
林鄭不會因為你自殺而感到内疚
世人只會覺得你是怯懦

醒少少 好唔好

.

唔好再犧牲，我地一定要一齊打贏場仗！！！

要死投完票先死啦屌

推

我無嘢講，我要見律師，我唔解鎖電話 我唔簽任何文件。玩還玩但勿忘五大要求：徹底撤回修例；收回暴動定義；撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪；徹底追究警隊濫權情況；以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選。

agger

請理解身邊的人 適當地給予援手

樓主講得無錯
仲好需要大家架

堅強d啦香港人，自由唔會送上門架，你難受其他人一樣難受，你死左佢地仲難受呀！

push
我無野講

唔啱聽都要講句，以前搞抗爭，係比人殺多。
而家搞抗爭，係自殺多。

人地都未打埋黎就已經投降自殺，人地一兵一卒都唔需要浪費已經可以打贏場仗。

打仗就係咁，人多有策略有軍事裝備就贏。

唔該各位想自殺嘅人，睇下日日被炮火洗禮嘅敘利亞內戰，嗰邊連食都冇得食，住都冇得住，日日都驚比炮火炸死，一係驚比政府軍射，一係驚比反對派殺，嗰邊情況惡劣過香港N倍，但嗰邊班人日日都係為生存而努力。

各位心理質數咁低，唔該想自殺同絕食個班飛去台灣又好德國又好，去邊都好，走出香港係嗰度好好生活，重新做人，香港並唔需要剩係識自殺嘅人。

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無罰講

打打下仗，dup低戰友 自己走左去？
你地係逃兵！不是烈士！

俾啲耐性
聽日發生咩事都未知
咁快放棄？
抗爭咗未夠一個月喎

我無野講

如果你覺得攰，咪去抖下囉

真 死左個又少一票
唔好再自殺啦，無人記得你，無人會多謝你呀

我地要一齊頂硬上！！

我冇嘢講
唔好自殺

我冇嘢講
我愛香港

一個都不能少

忠言總係逆耳嘅
我相信巴打並唔係冷血
你都係想為大家好

大家，唔好死

無撚有錯 今日先同朋友講完 根本威脅唔到政府 只係影響到同路人既情緒

puah

推
對唔住咁講可能太冷血
但你連死既勇氣都有既話，呢個世界真係已經無野打擊到你
點解唔留返條命，做啲更有意義既野

我知你好辛苦，我都好辛苦，大家都好辛苦
不過呢個時候quit game，只會令打少個既隊友更辛苦，敵人只會笑唔會同情
當係為左我地，為左你既隊友，活下去
依家去打機放鬆飲飲食食我地無人會怪你，唔洗覺得對唔住，因為你需要既正正係休息。到我地精神上頂唔順既時候你再接更咪得
但你死左既話，就無人接我地更

anyway，幾辛苦都好，活下去，我地會陪住你
依家見唔到希望只係時機未到，人係會進步，我地會越做越好
一日場波未踢完都未知邊隊輸

見到撐警同起底人Share呢篇
貓哭老鼠真係好嘔心

咪扮野啦，你班藍絲有份殺人呀

唔好諗住自殺係自己嘅事
我地已經係命運共同體

繼續推

我請你唔好再

我地一齊行！

唔好再死啦！！

認同
傷害到既係留低既人

一人一句 舒緩下

❤️可以俾人抖下舒服下休息下
微笑一下
不竟微笑屬於我哋每一個
冇人能夠拿走

再苦
都能微笑一下 再想辦法的😊🤗😘

有需要
可以msg or call me

24hrs on call (try my best)

雖然我唔係pro...
但如果你需要分享 我可以借個耳仔俾你
開始前話我知 會唔會抗拒後續suggestion

因為之前安慰人時發覺
有啲人唔鍾意聽suggestion
有啲人想有 方法畀到佢
所以要睇你係邊種

我無野講！！！！

咪撚死呀屌
仲要靠你地一齊企出嚟戰鬥嫁

推！

推 唔好再自殺了

認同唔好再輕言自殺，因為當同一類事情重複發生，只會令人對「抗爭者自殺」越來越麻木。

冷血但講得啱
我冇野講 大家頂住

悼念完請大家好好向前行 我地唔需要更多烈士

我要生存
我無嘢講

push push

From 世衛

不要刊登出照片或自殺遺書；
不要報導自殺方式的細節；不要簡化自殺的原因；
不要將自殺光榮化或聳動化；
不要使用宗教或文化的刻板印象來解讀；
不要過度責備

大家唔好再用呢個方法去表達自己嘅無力感好唔好日日都要上網check住有冇邊度出事 成班巴絲都好大壓力大家一齊努力行落去啦 你望下後面會見到我地陪住你架
—————————————————————-
我冇野講 我要去醫院 我要見律師 我要投訴你

啱呀
留返有用之軀，集合力量繼續keep fighting

係好冷血但求你地唔好死，你死咗都唔會令戰友得到傷心悲痛絕望以外嘅嘢，而垃圾政府/藍絲更唔會有一絲動搖。如果你呢刻因為香港嘅事而痛苦，請你抽離，做任何會令你開心嘅嘢，如果你心情平復返，再join我地都唔遲。如果香港真係令你痛苦到最後一步非走不可，我只想講，請你放棄香港，離開香港，我寧願少咗1個戰友都唔想見到戰友死。

同意
放眼世界

*質素

推

我冇野講

就係佢地推人去死 竟然轉頭走黎搶光環
痴撚線

就係睇唔過眼先放上黎 個群又report唔死

睇標題已正皮

咪係

feel到頂唔順就出去行下街散下心做你平時最鐘意做既野
攰既話抖下絕對絕對無問題
長期chur住連軍人都頂唔順啦
不如約班朋友出去飲個酒？
無既咪上黎約下班手足囉

推

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

係手足嘅話就唔準死

ph

同意
搵信得過既人傾下先喇
死唔係出路泥架
我地仲需要你

由父母搵仔女group過黎嘅朋友
如果你地都關心年輕人嘅生命，請你地停止起底
我地已經夠晒辛苦
唔好再俾壓力年輕人，可能可以防止到一個人嘅死亡

講得好 冷血都係咁話 比佢地搞到好攰
我無野講

對唔住都要講句好撚厭
日日都有單上熱門拉大隊咁搵
每個人底裏都只不過係個軟弱嘅血肉之軀
你同我我同你都一樣㗎咋
點解要用呢種手法對人
唔好再用死嚟搵人玩捉依因
好撚累啊屌你老味
唔係下下放個反送中嘅名就做到烈士
衝立會嗰啲先配得起
喺仲未麻目之前我會為你傷心會流眼淚
但絕對唔會敬佩你認同你

冷血都要推
真係你要自殺
已經錯過左最好時機

係7月1號係回歸呢個日子
立法會議事堂入面有烈士以身成仁

呢個就會成為土共係香港土地上永遠既一條刺
永遠以後既71回歸日佢都冇可能再有人同佢慶祝

而家你自殺既效率係等於零呀
當日講撚左一齊走就一齊走落去
唔好消耗大家既意志
唔好消耗大家既戰力

呢場運動既每個人都唔應該死
而每個同路人都唔好覺得以死相諫會得到英雄式既加冕好光榮
只會令人傷心
真心唔好再有人因為呢個專權政府而死

要死冇人阻到，相信繼續有人會因為咁樣自殺。

自推

輕輕一推…
講咗我唔敢講嘅嘢

因為我p牌驚俾人話3毛，
但係我真係好心痛香港熱血,有同情心嘅人被有心人利用
個個都話想死！幾多人出去搵人啊？！
有冇理過人感受㗎？！
識唔識為他人設想㗎？！
我當你係真係想死都好，唔好係呢個時候啦～
會被對家利用大家嘅同情心㗎
個個都當自己天使咁做咩啊？！
我深信當中一定有人係玩嘢㗎囉

我有兩個朋友係自殺死㗎，真係一心尋死嘅人係唔會話俾人聽佢想死㗎

長文慎入］送終危機唯一生路

轉自呢個post樓主
7.7遊行應改為向大陸人宣揚64 2.0

例子：
：啲人話香港幾廿萬人遊行喎～
：啲人話香港就嚟變六四喎！

天盛區議員陳思靜話死士係邪教

跟本有堆人扮為送中
但只係係度情緒勒索

agger
我無嘢講

btw但我相信第一位手足唔係軟弱咁死，佢真係為控訴而死

道佢老母閪理咩篤灰狗

Pish

唔死咪又係比班友篤灰
無恥到一個點

理性推爆佢

支共一日未死
我哋一日都唔可以死

呢場仗未完之前，我唔會死
一齊行晒呢段路
我無野講了

絕對唔可以再有人犧牲

快啲關心下身邊嘅朋友

有邊個而家仲係好唔開心嘅入一入嚟

多謝你

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

推 同意 我冇嘢講

自殺對訴求一啲幫助都無
一日幾個人想自殺 只會令訴求加速失敗
每一個人想自殺 都消耗其他人心力
諗清楚啦

我冇野講 但我推post

冷血啲咁講，依家死真係無意義，我剩係記得頭兩位係咩人，之後嘅好老實講，我都唔知依家係第幾位。樓上有人講咗，最好嘅時機已經過咗，依家先黎自殺其實係打擊緊自己人嘅士氣，依啲唔係烈士只係逃避

高質

用黎考公開試穩袋A

宜家大家的力氣, 就係花哂在應付「自殺」呢樣野上.....真係會拖跨所有野的.....最驚對手專登搵人扮自殺，來消耗我地，又令真係有需要的人得唔到幫手...

對，不要拖我地後腿，每一票都好重要!!!!!!!!!!!!
我地都唔應該再被情緒勒索!!!!!!

不犧牲 不分化 不割蓆 不篤灰 不譴責

死都搵始作俑者陪葬, 不要隨便自殺
btw 我發緊夢

我無野講
只能推po

殉道同自殺有分別

殉道需要極大決心並且唔係絕望哋進行

屌醒想犧牲嘅同路人
我無嘢講

咪7係
成村人仆到過去救人好撚攰㗎大佬俾人抖下

借用天元突破名言 (加少許修改)，當你感到失落同灰心時：

“聽好了，不要相信你自己。 相信我們，相信那相信著你的我們。”

“清醒了嗎？ 當你迷惘時我們一定會來揍你的！ 所以安心吧，有我們在你身邊。 相信那個相信著你的我們！！！”

我要見律師！

Push

推 唔想再有人死喇

大家齊上齊落啦

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話

推！

我無野講

絕對認同

超認同 呢個係大家嘅香港嚟 唔好記得身邊仲有一大堆同你立場一樣嘅戰友

衝入立法會
我心情好好
之後再見到好多以前和理非既人撐行動
好鼓舞喎

點解會呢個時候死？
勢頭咁好

應該係呢類人藍絲帶/和理非家人朋友多
先覺得絕望

我冇野講
我唔犧牲

一齊行落去！
5f098aeb9ba842059213819

杜文澤成功阻止第5個人犧牲

大家唔好諗住想死嘅人唔會救到
主動關心身邊情緒低落嘅朋友
細心聽，唔好多咀，最緊要無條件接納同建立互信

無錯
唔好再有義士死
留返有用之軀呀各位

推
唔好再離隊唔好再背叛我地

推, 死都要死得有意思
唔係屈原唔該你唔好死！

唔好再自殺唔該 留低一齊行落去
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我

我無嘢講
我唔會死

不得不推

唔冷血, 好啜核

同意

我唔解鎖
我搵律師

71按道理應該重燃希望同鬥志先係

我要飲水
我要驗傷

啱啊

我唔會簽
我要口供副本

卒之有人（夠膽）提出
其實由英雄化咗梁生之死就已經覺得唔妥
烈士應該係被敵人明明白白殺死的
不是未戰先投降
但結果英雄化咗的梁生之死係引來史前的遊行人數
也同時引來陣陣自殺風潮

我明白一個人尋死是由多個原因做成
但係而家為反送中而死卻卻正正成為人自殺嘅誘因
所以真係唔想再見到人自殺嘅話
應該對此等新聞冷待低調
不用常常辦大型追悼會

Bump

認真，再咁自殺啲人就麻木，唔好自殺啦，只會親者痛仇者快，無意義。
想尋死既去搵啲寵物片睇下，或者唔睇新聞沉寂一段時間，我寧願暫時少一個戰友，都唔想你無左條命，可以擁有今日既覺悟唔容易，未來既香港極需要你。